當光線掠過她的臉時，她緊閉雙眼，擋住強光。過了一會兒，你也緊閉雙眼，儘管光線沒有碰到你。地圖上的黑暗空間|凱蒂·麥克萊恩| 2020年12月18日|麻省理工技術評論
他補充說，這兩顆行星在1623年同樣接近，但由於太陽的強光，從地球上看不到這種現象。木星和土星將非常接近，形成近800年來第一顆可見的“雙行星”| Teo Armus | 2020年12月4日|華盛頓郵報
由於太陽的強光，天文學家無法在法厄頓離太陽最近的時候觀察到它。12月令人驚歎的雙子座流星雨來自一顆不起眼的小行星|肯·克羅斯韋爾| 2020年12月2日|科學新聞
眾所周知，弧形顯示器容易受到眩光的影響，因此，如果您只使用永久性照明設備，使用平板顯示器可能更安全。最佳遊戲監視器：五件需要考慮的事情，Carsen Joenk，2020年11月26日，流行科學
防反射塗層可減少眩光，使視野更加清晰。新的iPad Air是大多數人的最佳平板電腦，Stan Horaczek，2020年10月30日，大眾科學
我找到眼鏡，用我一生中最好的腳底眩光看著眼圈上的青春痘。父親節的荒謬性| P.J.O'Rourke | 2014年6月15日|每日野獸
林登大道在街燈的藍光下顯得明亮而空曠。Stanley Booth講述藍調天才Furry Lewis的生活和艱難時期| Stanley Booth | 2014年6月7日|每日野獸
這個主要由志願者組成的政黨似乎在媒體的怒視下開始崩潰。英國的茶黨是否正在顛覆政治|Nico Hines | 2014年4月30日|每日野獸
這一點的一個證明就是穆斯林，他們現在從世貿中心清真寺來來去去去，連一個眼神都沒有。為什麼世貿遺址清真寺值得拯救|邁克爾·戴利| 2014年4月11日|每日野獸
由於陽光耀眼，我無法分辨這些人是男是女。導致佛羅里達州悲劇謀殺自殺的青少年情書|邁克爾·戴利| 2014年3月30日|每日野獸
她從照片上望向她女兒，帶著可怕的怒視，她看到了她女兒以前溫和的一面。《牧師的火面》第3卷，共4卷|簡·波特
天氣非常暖和，有一陣子他們什麼也沒做，只是就炎熱、陽光和耀眼的光線交換了意見。《覺醒》與短篇小說選集《凱特·肖邦》
上圖中，巨大的標準電燈將它們的白光投射在旋轉的人群上，投射出無數奇異的陰影。阿里斯蒂德·普約爾|威廉·J·洛克的歡樂冒險
長長的綠色百葉窗擋住了耀眼的陽光；起初，他看到了這個房間，但很模糊。波浪|阿爾傑農·布萊克伍德
房間裡的另一個人也站了起來，彷彿被那雙凶猛的藍眼睛的刺眼所激勵。Dope | Sax Rohmer